比華利山算唔算香港最抵住

唔係好有錢又想住house，又唔介意唔方便嘅人嘅首選

錦繡?

Location 好似比山好啲

推

呢句真

但依係入面唔會覺

六街居民

好唔好住？可唔可以講下有咩交通配套。屋企人都有諗過搬去，但依家住緊地鐵上蓋，懶到架車一個月都揸唔到5次，驚返唔到轉頭 不過住house又可以免費泊車，自己個車位放租可以收返幾千蚊一個月都唔錯

湖景

銀池

真係有人會租?
一戶人有幾架車少揸果架泊係人地屋?

我講依家個車位可以租俾人。。

住去睇明星啦

居民們講下好冇住

都好過西九望住個墳

有咩明星？

kay

陳豪兩公婆, 屎塔肥好似都係?

淫Kay 好住果度

閱讀障礙

哦

tvb既明星叫星？
想睇tvb既星可以搬入黎既

你信佢UP, 無人租架! 入面停車場大把位, 點解要租佢果個, 同埋佢住得果度, 佢自己都要泊車啦 點會租比人. 唔通次次叫GOLF車車出車入咩

有車既話住就好好住, 係汀角路有時會塞車, 不過風水真係勁一般, 住左年幾, D運氣勁差, 呢家搬走左, 運氣返晒來!

佢係話佢係第二度有個車位

我講本身泊緊嗰個車位

全家冇人信風水

你個名算唔算名星

拿...真係唔止一個好似我咁諗

晒氣, 張繼聰 愈黎愈紅你唔講

好唔好住？

想見我 好易 去迴旋處洗車個度相應

好似幾猛鬼，不過真係好利娛樂圈依d偏門行業

太多明星都住果度圍爐😂😂

好似墳場咩

咁無問題呀! 搬入來啦

最平果d 千幾萬
同前面果d納米樓比真係

我唔係住錦繡

有無shuttle搭？

佢講遠睇，係科學園個位望過去

我都想知，但上面冇人講交通

咩叫前面嗰啲

出面

有 八蚊 不過正常住個到都會有車

住慣左市區有車都唔想揸，多個選擇會好好多

當年好多風水佬幫手賣廣告
仲學左句「山管人丁水管財」

周街盲撚

理解能力極低

窮撚表示望下就算

咁都平，香港你話幾多有錢人

我話抵，冇話好平

大埔？

其實康樂園都抵

比華利山低層全部都望樹

淺月灣果邊如果望到海都正

Yes

舊

梗係抵啦
又大屋 又多車位 又有海睇
只不過預咗冇升值能力咁解

住緊1050呎 前面大花園
最多可泊3車
如果住慣元朗村屋黎講算幾好 配套算係咁
村巴幾密下 出入元朗15-20分鐘 揸車10分鐘
裝修黎講樓上住你點間隔
樓下個廳夠晒大仲要四四方方 100%實用
但樓齡大 性價比唔高 而家我果種單位大約賣1300
但應該仲有得升值

另外可以買孖屋或者10車大花園

係 如果有幾層樓，買一間自住就冇乜所謂
但屋企又未去到咁有錢，所以都好1516，因為自己嗰道仲有好大升值潛力

住匡湖居 成日都塞車

但聽講果到一開始唔好賣 最後一間一手樓比陳豪買左 都好似已經隔左成年先買得晒

咁樣
觀音庇佑

但錦繡平啲喎

平得嚟好冇吸引力 可能我本身鍾意三門仔個環境

錦繡個則似村屋多過HOUSE

分析下：
1. 係大埔，地點黎講比元朗，屯門好，但比沙田，西貢差，所以中等 (呢幾個地點多house)
2. 多明星住，優勢黎，但多蝕讓, 好壞相抵左，所以名聲中等
3. 交通其實好個人，你住沙頭角，但你返工又係沙頭角，唔通我話你遠咩
4. 住得呢D就當自己係有錢人，街市緊係要渣車去，或者叫工人搭小巴，同埋買野都係電腦前，之後送到門口

總結：唔抵係之前一手買落，同一時間買的其他物業，升左一倍唔止啦，你而家用呢個價買，其實唔差

P.S. 住house係面積大左好多，但管理費同差餉都俾多好多 (比x利山實用率好低，如果用建築面積計管理費，可能幾貴，留意下)

畢架山峯獨立屋都幾好，實用3千尺

諗多左，全屋得一架車，仲要冇人想揸，自己又冇牌
Btw你總結講得好啱

唔使錢嘅話我住君臨天下復式啦

究竟巴打幾錢筆直

出入一定要車

太遠了 康樂園仲抵住 直接上公路

我都想知

本身自己嗰道1400萬，老豆有三幾百萬閒錢嘅，仲有一間細單位收租唔會賣
純粹想試下住house又覺得比華利山好抵先會諗，畢架山峰house要等下次有100,000,000六合彩先有得諗

冇夜車返屋企
利申：住左廿年

南亞人

太舊同埋個feel真係冇比華利山咁高級

好多都發水成半，實用率原來咁低，管理費幾多錢

賣緊過億你知唔知

梗係啦比華利山貴成倍

鄰居 大花園，葡萄

神主牌

母去睇過葡萄園
有無巴打住緊

細個成日聽到，依家冇晒聲氣

買得起畢架山峰獨立屋我住九龍站好過啦仲使咩諗比華利山

康樂園仲貴過比華利山 實呎萬六蚊比華利山先一萬到

加州 2000呎+

住緊錦田 一手買個陣算唔錯

香港人咁撚離地 一時又話樓貴 一時 千拎2千萬又話抵
比我都住九龍啦 加多利山唔好?

講元朗真係搞笑 一定唔撚值一千個
全盛時期 記得加洲 賣成9千萬cls

抵同平係兩回事

重要係性價比

抵同平係兩回事

重點係性價比

元朗好似雜過大埔區

千幾萬住鄉下地方

差好撚遠

咁嘅size唔係鄉下地區就唔係千幾萬啦
你會唔會睇得你嗰千幾萬太大

開賣果陣成班風水演員係廣告度吹奏
而家又有個咁高既觀音像係度

康樂園club hse正好多 同好似方便啲啲

[住錦綉，出世住到而家廿幾年無搬過]

好：
1. 性價比高 - 實用面積比率極高，例如950型號(950/950, 100%)同1050型號(1035/1050, 98.57%)，而呎價升幅慢，到而家都係$11000鬆啲。室內裝修自由度好高，管理費亦好平。

2. 環境好，適合細路仔成長 - 空氣好，戶外空間廣闊，市中心、會所有齊基本設施，又有天鵝湖，細路哥有大量活動空間，好多人都係搬入嚟生仔。

3. 交通尚算方便 - 邨巴路線多，全日班次頻密既有元朗同上水(尾班返錦綉12:45am)，返放工時間有中環(經金鐘、灣仔、銅鑼灣)、紅磡(經太子，回程經尖沙咀)、青衣、荃灣。本人中環返工，搭邨巴車程35分鐘，個人覺得好快。邨巴公司同區議員一直以嚟爭取開觀塘線，但運輸署唔批。

4. 僭建自由度高 - 極少捉僭建，八成新入伙都會起玻璃屋，用各類型既方法增加室內空間，好多屋既實用面積已經超過100%。

5. 方便養寵物 - 養乜都得，寵物活動空間大。

6. 隨時BBQ - 唔洗俾貴價去燒烤場，食埋啲又cheap又唔衛生既食物。

壞：
1. 唔想出夜街 - 12:45am返唔到元朗/上水就要搭的士

2. 返工好早起身 - 雖然邨巴好快，但尾班車時間早(例如中環車係7:40am)，起碼瞓少人地一至兩個鐘。

3. 揸車貴 - 出九龍基本上都係過大欖隧道，單程$44，都咪話唔肉赤。

4. 路痴必定蕩失路 - 成個迷宮咁，有啲人住咗幾年，都唔會識去人地屋企，淨係識返自己屋企同去市中心。

5. 爆竊風險高 - 舊年成廿單，都係廣西韋家幫做，如果唔裝窗花/CCTV/養狗，好易俾人爆。

6. 無人肯嚟玩 - 住九龍港島既朋友，你請佢嚟玩，大部分無車既都會嫌遠，諸多推搪。

好詳細

想同張太扑野既可以去住

有無人住大圍一號雲頂

風水地黎 吸左咁多靈氣

加多少少系列又黎

如果有人話e class抵揸佢應該會同人講maybach 好過e class

話買畢架山個個好on9
樓主你不如買山頂 淺水灣 石澳啦
又大個區又靚

龍成堡都好似幾好 自成一角咁

直頭skip 撚埋s class

我講千幾二千萬嘅比華利山，佢講成億嘅畢架山峰

何君妖咪住葡萄園

唔緊要啦 樓主買十幾億天比高啦

係九肚山望過去再加誠哥支觀音十足十墳頭 聽過啲有錢人話真係似比死人住

覺唔覺葵青區屌打比華利山

千萬買到house都平嘅 正常呢個價淨係買到house個房

有冇鄰居出黎食支煙

不如直接講山頂啦好嘛

幾錢管理費？

戒煙啦

葡萄園正d

俾我會住深水埗d豪宅 夠方便

成街道友

有車就ok 果時搬屋就係睇康樂園淺月灣比山加洲錦繡同葡萄園

結果呢

最抵住一定係工廈

其實有車有咩所謂 唔洗同人迫

揀左葡萄園

不過又搬啦

老豆依家懶到寧願日日迫港鐵都唔揸車佢由屋企去公司唔洗10分鐘，連露天位都冇 習慣左真係好難返轉頭

去邊

巴打 千幾萬話多唔多 話少唔少 呢個價錢黎講深井其實幾好住 我大佬住個邊一流空氣 景都唔差

又係你條靠老豆既垃圾

港島

好似好塞車

其實唔會 有車渣深井交通好過比華利

葡萄園收唔到電話
3年前住葡萄園隔離 和記上網

用返新界區黎比
大埔vs元朗同價位house會揀邊個？（唔計海景）

真係幾似墳場 有冇諗過個觀音係用黎鎮住啲野？
利申 唔識風水+鳩up

大埔好住。
多豪宅，地方大，
平均居民質素唔差，
火車站上蓋冇大型商場，所以蝗冇上水沙田咁多，
除左過海，地理位置都ok (揸車嚟講)，
巴士都ok，72 73 74 75 271去哂主要市區，
零晨都有小巴返大埔。

好似山墳

利申仲用緊 真係屌佢老母

本來我幾鐘意元朗，
食肆多，多街舖，
但去多幾次，真係太雜太多人，
行都行唔到。

樓主有冇諗過科學院？

唔係住個邊 不過大佬話ok

車都泊唔到呀

科學學院讀書 ？

心動個景好正

元朗不了

多層ok呀，
又平。
abc區又有1小時免費。
係街市窄洗啲啫。

Sorry。會錯意。
以為你講大埔。

住慣元朗村屋 有歸屬感
大埔都經常去 有親戚係果邊 細個放假佢地睇住我 不過住公屋
就算元朗雜都覺得唔夠大埔雜（我心目中嘅元朗同天水圍係兩個地方黎）
其實啲人成日覺得元朗好遠，只係以前啲人一直咁諗
我敢話元朗其實好方便
基本上搭西鐵出紅磡半個鐘都唔洗

去咁多次大埔未試過冇位泊

貴？
有冇入過黎？
淨係車位已經抵撚到爛
凸出少少 我泊到四架
抵撚到不能再抵

其實樓主係咪想間接講自己住地鐵站上面好勁

元朗另一個卻步原因係揸車出市區好貴，
大欖隧道同獅子山嘅分別。

你思想係要咁自卑我冇計
淨係依個post已經一大堆巴打勁過我

好記得 加洲豪園 以前條女老豆 揸3橦 一橦自住兩橦放租 🙈

你條女咁疊水

成件事好酸 香港地你無十億都唔好話自己係勁

係我嘅世界入面有棟千幾萬嘅樓已經好有錢
但係香港大把人揸住幾千萬 幾十億 （特別係連登仔個個月薪30萬）
真係想像唔到佢地嘅生活係幾咁奢侈
而家嘅我好自滿定又葡萄

大埔人質素喺香港真係數一數二好 而且大陸人又唔多

果幾十蚊
唔中意咪行大山 時間多咪行屯公

我講住港鐵上面只係想講自己成家都住到懶左 咁都要覺得我自大

有錢唔一定要生活奢侈

奢侈兩個字可能會有少少負面
咁有錢生活質素一定會好啲嘅
咁會好到咩程度呢？我都想感受下

其實係抵 計返呎價都係萬頭
起碼平過而家市區啲偽豪宅

偽豪宅 狗也不屌

喺新亞住咗四年一直都以為觀音腳下邊係墳場

大陸落嚟？

係，所以證明香港嘅樓價咁貴點講都係地方小而起，咩政策都救唔到架啦，開發多啲地好過

見到人話大埔雜過元朗真係笑左

樣衰 飛左

元朗啲雞，南亞企到一街都係，同深水埗分別不大

咁又會開始

因為波大 後尾覺得肥🙈太多因素啦

上次揸車入去，條路好似圍村廢物場咁款，乜氣派都冇，係支那佬先落搭

有病睇醫生啦
大埔會雜過元朗？

做乜撚 港島撚鬼知道新界啲樓邊棟打邊棟咩

鹿茵山莊係舊，但低水景靚

喺新亞望過去係咁

講house 我覺得14-16年爾巒兩層高果d就好住啦
不過係衰條閪鐵

住緊南區單位住宅
老母話想試下買d獨立屋黎住下
睇完樓之後發覺諗諗下 元朗既樓升值同租值點都無貝沙灣 南灣呢d咁勁
雖然同樣價錢但地方大

個FD住淺月灣去過1次 除左望唔到海其他都冇得輸

豪宅區果邊唔清楚
但公屋果邊就 可能我係果邊多比我感覺唔太好
而元朗我冇計到蝗蟲集中地嘅天水圍
因為個比較位唔同 一個用緊公屋屋邨 一個用緊元朗市區

之前有經紀氹過我買比華利山，3層，5間房，2個車位
15xx萬，聽落好正但諗深一層管理費唔抵，放棄咗

條河臭唔臭？

Agger
屯元天 真係不了
不用分那麼細

講class不如住港島半山apartment

一直以為比華利山向香港銅鑼灣。。個名好似
btw性價比住陽明山莊好過

半山無得比 而家呢個樓價 千幾尺都要7-8000萬甚至成億
可以買5間大埔屋

諗起呢個廣告

千幾鬼夠買陽明

七街鄰居🤟🏻

分別係山頂個堆係連埋塊地

個人覺得康樂園好d

我都係

聽d住客講 一年頂多臭兩三日
不過果邊真係好住 空氣勁好 基本上冇乜蚊蟲

有無咁多湖景

西鐵我可以接受，
但架空電纜就差啲，
所以無買，
不過裝修非常靚，
低層一梯四伙(印象中)有兩部電梯。

如果有錢 我會簡住獨立屋啦
地鐵上蓋唔上蓋 有錢既最多咪開車唔坐地鐵

夢想係住ED獨立屋
希望過多十年八年 會搵到錢住

住緊獨立屋嘅巴打 請問多唔多昆蟲 同蚊？

比你簡 會住復式定住返獨立屋？

唔多 獨立sure

康樂園好好多 但係入場最細1100呎排屋都二千萬 未計裝修
比華利山1600呎先千六萬 無乜budget 呃下人叫住下house 抵到爛

但上水 太遠

復式郁啲都5000萬以上

一樣名

大波好砌呀，以前ex又係好大波依家嗰個平胸，有啲想同ex扑返場

又唔係house，不如唔郁仲好

樓主係地產打手

鹿茵叫緊過億

佢應該講分層

加州好住d

唔講交通：大埔no.1 少蝗

平日都唔見禁多人

Yes，不過住唔起

舊就舊啲 不過大裝修後ok

獨立屋煩啲咩？ 屋企唔夠住 要買6房

有喎。
不過內園，
向海就ok，不過好似對住單車剄，新聞有講。

同比山個價差好遠喎 唔計budget全香港大把選擇啦

獨立屋有爆竊問題，無論山頂大埔西貢元朗個啲都有嫁啦，不過錦繡好似嚴重啲，唔好放太貴重名錶首飾係屋企/屋企長期有人

同埋打理花園，打掃拎住吸塵機行三層都咪話唔辛苦 番屋企由泊車行樓梯上房，老人家未必行到，地方大管理費維修各樣嘢都會貴咗

住慣apartment未必可以習慣到，不過以上缺點可以俾錢解決 建議你先租，住下覺得啱唔啱自己先啦，比華利山睇番成交好多都係蝕放

就係貪比山大型屋苑，治安應該ok

自己就想住獨立屋既 不過兩老行動不便 真係
加上老豆鐘意有會所 可以去睇報紙
所以一直無搬到....

請工人咪搞掂

仲有水喉塞左果d 住得遠比錢都無人肯黎整

好多人好僧請工人

個時畀人瘋狂投訴

上到幾高先?好過樓比地平線高小小就話自己係半山。

定一或你個半山係向南樓嗰隻冬暖夏涼?

錦綉啲邨巴走咗六七架 加州先嚟一架 唔揸車既話人生都唔知浪費幾多時間等車

錦繡好大
村巴又人人都入得 好雜..

咁又係呀
有錢都係住大屋請自己既看更好
而家間間屋都起到城堡咁
鄰里關係薄弱咗好多
細個嗰陣成條街既細路會一齊玩
踩單車，狐狸先生，捉伊因，拎住暴龍機逐條街行去揾其他人玩。。。而家啲細路大部分都喺屋企打機

岀世到依加都係住大埔 係幾舒服

蚊一定多, 亦都殺唔晒, 一定要加蚊網 (花園有魚池)

其他昆蟲無乜

獨立屋要行上行落, 開頭有D辛苦, 但之後會慣, 人都瘦左健康左

屋同屋之間出入會打招呼, 小朋友會叫埋玩, 反而apartment長期關門, 出入不秋不采

真係低水 住緊港島700幾尺實用得600多d屋苑
銀行估價一千萬 心諗邊道值
除左近地鐵乜柒都無
等屋企老人家走左加幾球去住呢d有成千尺

Btw滌濤山有無人住？
好似去沙田大埔都方便過比華利山

方便好多

想知錦繡幾錢管理費

住緊加州

幾年前住過幾個月 其實入邊環境真係唔錯 條步行徑幾靚幾舒服 成日自己散步同埋同狗仔出去行
治安又唔錯 如果想去其他area例如游泳池，餐廳會所果D你唔想行路可以call d golf cart送你過去 好有渡假嘅感覺

5街居民

我見啲相比華利山啲格局好密集，
事實係咪咁？

果陣啲樓盤廣告依家睇返真係覺得好好笑，完全係1999

元朗咪一鳩樣 多蝗蟲 多煙鏟 最多南亞狗 見過有個南亞狗行行下舉高部電話唔知做乜鳩 原來用緊facetime

janice man

係 其實係排屋嚟 幾本上你嘅露台已經望住人地嘅天台同二三樓 係屋入面周身唔聚財成日凝住比人望住噉

鄰居
元朗車成日唔準時，又無左青衣車，自己又唔係番中環，好唔方便，準備買車

好少坐加州車 去上水粉嶺都係渣車
元朗假日懶搵位先搭村巴
車位又唔洗錢 唔玩車哂左

住緊比華利山嘅巴打，管理費幾多錢？

咁好似滌濤山，龍城堡，倚龍仲好，
冇咁焗束。

鹿茵好

連登真係多有錢人曬命

勁多南亞狗

同買畢架山無分別

人地一落就又一城

我話價錢

實有連登仔住半山獨立屋

鹿茵就買分層算啦，大件夾抵食